攬炒罷工罷課嘅一個關鍵問題

首先講攬炒:
經濟衰退 -> 放大陸人買嘢
更多紅色資本落係香港扎根再請大陸仔
但攬炒首當其衝嘅都係本地小商店，其次外資，假設黃色經濟圈係成功，咁攬炒就係殺藍換紅嘅機會，對家維穩力度就更大

罷工:
要兼顧口停手停
要睇實大陸人黎取代
終究有人要供樓
冇後台硬淨嘅工會，不過呢個問題係有機會解決到，只要黃色經濟圈夠大夠集中

罷課:
GPA
唔好以為 GPA 係浮雲，啲大行 graduate program，intern，master 全部都睇到實一實
一個 game theory 黎，你罷課我唔罷 -> 我高分 -> outperform 你
會有人駁罷課會温書咪唔影響 GPA ，但係你睇下鄰國學生 share source 比自己友個網絡係幾大，prof 又鄰國人。香港人上連登 r 下 source 都比人屌柒。罷課時期會唔會有集中嘅 source 幫下大學生(also 中學生)？

我預呢個 post 實有人屌分化屌五毛失敗主義。不過問題依然存在

集思廣益

第一段已經知唔洗再睇

唔睇問題依然存在，同鴕鳥冇分別